20缺課生失聯 山景邨慘劇恐重演

20缺課生失聯 山景邨慘劇恐重演

港聞

張超雄

【本報訊】屯門山景邨母子雙屍案揭發15歲死者自幼輟學，教育局才承認五年前無再跟進有關個案。教育局最近向立法會議員覆稱，2015/16學年有3,600名缺課學生，未能聯絡當中約20人，因而無法跟進。有議員相信，這批失聯學童情況非常逼切，憂山景邨悲劇重演。教育局昨稱會「重新處理」這批個案。

教育局早前在立法會承認，跟進上述山景邨個案後約一年多，因地址不詳，於2012年中起無再跟進。局方本月17日進一步書面回覆立法會議員張超雄稱，2015/16學年錄得3,600名缺課生，當中約20人「因未能接觸而無法繼續跟進」，至於其年齡、教局無法聯絡多久才歸類為「未能接觸」及是否已結束個案等，文件均未有解釋。

教局：已重新處理搵人

文件續指，上述3,600名缺課生包括1,700名14歲或以下的小學及初中生及1,900名高中生，前者約七成在同一年度，即2015/16年已復課，但未有交代餘下三成即約510人至今是否仍然缺課。

工黨立法會議員張超雄指，20名失聯缺課生在數字上看似不算多，但或成為山景邨悲劇潛在翻版，比其他聯絡得上的缺課生更逼切，「好地地點會消失咗？」他指教局責無旁貸，必要時應報警並與其他部門交換資訊，盡快找出學生下落。

教局昨稱，會重新處理這20宗失聯個案，冀透過不同途徑聯絡家長及取得學生資料，如有需要會向其他部門尋求協助。
從事隱青服務10年、香港基督教服務處社工袁梓齡稱，服務處過去兩年接獲8名14歲或以下的隱蔽學童個案，逾六成的隱蔽原因包括學校適應困難、學業壓力、朋輩排擠等。她指這類學童如長期待業或待學，又拒絕與外界聯繫，日後更難重新投入社會，促教局盡快轉介往社福機構等接手跟進。

港大賽馬會防止自殺研究中心2014年曾推算全港約有1.6萬至4.8萬名隱青。總監葉兆輝相信，隱青有年輕化趨勢，「細路未建立好自己真正嘅社交群體，已被互聯網充斥佢嘅私人時間」。若隱青患有抑鬱等情緒問題，自殘或自殺風險可較普通人高兩至三倍，「越隱（蔽）就會越抽離現實社會，當遇到問題，唔識解決同無人幫時，唔難想像到佢會用較極端嘅行為處理情緒」。

■記者李詠希

相關新聞

無跟進統計原因 教局被轟失職
港聞 5小時前

三度隱蔽 社工一封信令少女重生
港聞 5小時前

點解會咁多隱型學生
以前有一個同學失蹤已經好大件事

熱門詞
2015: 退聯
2017: 失聯

屌你老母 失你老母聯

失你老母個臭閪聯

又係支那用詞,真係失你老母聯咩

影子學生既野，我地識條鐵咩

Apple

仲話失聯唔係蝗語？
係馬航之前根本冇傳媒用

3600咁多

又失聯

學埋啲on9用詞

毒果真係好中意用匪語

我小學唔返一日已經要見家長討論咩事
係時代進步定退步？

懷疑🤨入面有黨委
冇理咁熟大陸用語

講到咁撚恐怖, 結界咩

利申：住山景

唔係會拉咩，九年免費教育唔讀書

大撚把
反正啲官又唔撚做野
家長唔聽電話，學校吹得你脹？
個細路返學時間去左返工又有
利申 教過書

失聯 失戀

馬航隔左咁多年都只係失聯 (失去聯絡)
佢地係咪唔識用 "失蹤" ?

反而因報用字幾本土

失咩聯，屌你老母

毒果用匪語仲勁過百分

你隻鍵盤捐血五毛蠢撚過閪咁嘅柒樣 縮返入你老母個狗閪入面啦

失你老母聯

毒果文筆係咁上下

有啲人成日夾硬話意思有分別，古藉都有乜乜乜
但無視最簡單就係個詞彙明明係近代支那先會咁用，香港以前根本冇人咁講，仲兜乜柒
好似古德明嗰堆學術柒頭最興咁

乜撚野失聯

唔用失聯應該用咩？ 失去聯絡？

失聯 = 機械用字
失蹤 <-- 呢個先係人用

失聯：保持通訊聯絡的物體在運行中聯繫。

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

無失聯之前用咩字咪用番
小學未畢業？
定啱啱落嚟香港唔識

上面話用失踨 但失踨同失聯意思唔同架喎 冇失聯之前咪用失去聯絡囉 到底有乜問題 定你小學未畢業唔知失踨同失聯有咩分別？

失去蹤影 啫你搵佢唔到
失去聯絡 你都係搵佢唔到
難道佢失蹤你又聯絡到佢
咁你都聯絡到佢 佢又點失蹤

啲人屌馬航單野應該用失蹤我都明 因為真係完全消失 但呢單野淨係教育局搵唔到人 係佢地老豆老母唔想理教育局姐 班𡃁仔冇失蹤冇消失喎 suppose佢屋企人係見到佢嘛
當你有frd有心避你搞到你搵唔到佢 你唔通同人講佢失蹤咩 最多話聯絡唔到佢啫
所以而家話佢地同教育局失去聯絡其實係準確過話佢地失蹤架喎

失戀💔關人撚事咩

失咩聯

收皮啦你

用咩字都唔得
文字獄呀而家

其實失蹤已包含失聯的意思，但失聯唔表示失蹤，唔明依加媒體會用失聯呢個詞，唔係好表達失蹤的意思

應該係無法聯絡
失去聯絡<意味住本身係有保持聯絡
咁係呢件事上，教育局係發現學生冇返學，先至嘗試第一次聯絡，所以我認為失去聯絡係用得唔啱

失去聯絡

打多兩隻字唔係好難咋

真係乜鬼狗屎垃圾都做到記者